---
title: 地球
description:
published: true
date: 2024-03-07T21:14:03.200Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2024-03-07T21:13:59.460Z
---

> 本页面仍在编写中，因此可能缺少某些部分。
> {.is-info}

## 地球的快速描述

### 正确的世界地图

[![加尔-彼得斯投影](https://www.partir.com/cartedumonde/carte-monde-taille-relle.jpg)]

彼得斯投影（或称盖尔-彼得斯投影，以詹姆斯-盖尔（1808-1895 年）和阿诺-彼得斯（1916-2002 年）的名字命名）是一种制图投影，与墨卡托投影不同，它可以考虑到各大洲的实际表面积。但是，与墨卡托地图不同的是，这种投影在局部不保留角度，从而导致大陆变形。[^1]

### 不同生态系统的快速描述

## 水循环

### 介绍地球上不同形式的水

### 描述水循环及其与环境的相互作用

### 人类活动对水循环的影响

## 光合作用和氧气生产

### 说明光合作用及其在氧气生产中的作用。

地球自诞生以来，一直在不断地创造信息。有了这些信息，物质的有序运动才得以产生，从而产生了形状、颜色和运动的非凡多样性：我们所知的生命。

在所有这些可用的信息中，有一种信息比其他任何信息都更具有推动力：这就是植物基因中编码的信息，它承载着光合作用的机制。光合作用是植物界特有的过程，它使生命系统特别高效，没有任何同类产品可以与之媲美。光合作用具有能量和化学两种力量。它捕捉原始的、非物质的能量--光能--将其储存起来，并在小于纳米焦耳的分子尺度上对其进行极其精细的再分配。它还能将分散的矿物元素组合成材料和分子，这些材料和分子本身在相互作用中携带信息，在组成中携带能量。

就能量的物理定律而言，这是一个惊人的现象。按照物理定律，从能量源发出的能量应该分散和降解，变得越来越不可用，而植物却能够引导能量。得益于其基因库中包含的信息，植物违背了被称为熵的物理能量定律。相反，它在宇宙中形成了一个负熵循环：物质被有序化和组织化，能量被引导。然后在其生命旅程中再次解体。与宇宙中无穷无尽的物质相比，有机物质就像蕾丝：它可以呈现出任何形状。正是这种形状如钩、滑轮、轮子、缆绳、门、点和链的分子集合构成了生命物质[^2]。

### 人类活动对光合作用和氧气生产的影响

## 碳循环

### 介绍碳循环及其与环境的相互作用。

### 人类活动对碳循环和温室气体的影响

更重要的是，使我们能够实现这些壮举的材料和能源改变了主要由碳组成的全球恒温器，并在使用时向大气中增加了温室气体。大气也随之升温。构成水泥、灰泥和石灰基础的石灰石是一种碳质岩石；石油、煤炭和天然气是碳质岩石，占我们使用的能源的 80%，或占我们旅行所使用的沥青的 100%。这些碳并不存在于地球最初的地壳中，而是集中在大气中。生物将其从大气中转移到地壳中，并将其吸收和沉积在海洋底部或陆地和泻湖的地质层中。在短短几十年间，我们正在释放生物经过数亿年才掩埋的碳。我们正在破坏一个系统的稳定，而这个系统的平衡正是包括我们在内的当今大多数进化生命形式的起源。

## 生物多样性

### 介绍生物多样性对地球生命的重要性

### 人类活动对生物多样性的影响

一个世纪以来，世界上一半以上的森林和湿地消失了[^2]。

### 土壤

### 介绍土壤对地球生命的重要性

### 人类活动对土壤的影响

全球三分之一的土壤已经退化。[^4]

### 自然资源

### 介绍不同的自然资源（水、空气、土壤等）。

### 自然资源的可持续管理

###自然资源的可持续替代品

## 陆地和海洋生态系统

### 介绍不同的陆地和海洋生态系统及其重要性

### 人类活动对生态系统的影响

### 来源

[^1]: [维基百科：彼得斯预测](https://fr.wikipedia.org/wiki/Projection_de_Peters)
[^2]: Isabelle Delannoy, The symbiotic economy, Actes sud | Colibri, 2017
[^3]: [联合国粮食及农业组织（粮农组织）](https://www.zones-humides.org/milieux-en-danger/etat-des-lieux)
[^4]: [联合国粮食及农业组织（粮农组织）](https://www.fao.org/newsroom/detail/agriculture-soils-degradation-FAO-GFFA-2022/fr)
